
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [81. 搜索旋转排序数组 II](https://leetcode-cn.com/problems/search-in-rotated-sorted-array-ii/)

## 題目描述

<p>已知存在一个按非降序排列的整数数组 <code>nums</code> ，数组中的值不必互不相同。</p>

<p>在传递给函数之前，<code>nums</code> 在预先未知的某个下标 <code>k</code>（<code>0 <= k < nums.length</code>）上进行了 <strong>旋转 </strong>，使数组变为 <code>[nums[k], nums[k+1], ..., nums[n-1], nums[0], nums[1], ..., nums[k-1]]</code>（下标 <strong>从 0 开始</strong> 计数）。例如， <code>[0,1,2,4,4,4,5,6,6,7]</code> 在下标 <code>5</code> 处经旋转后可能变为 <code>[4,5,6,6,7,0,1,2,4,4]</code> 。</p>

<p>给你 <strong>旋转后</strong> 的数组 <code>nums</code> 和一个整数 <code>target</code> ，请你编写一个函数来判断给定的目标值是否存在于数组中。如果 <code>nums</code> 中存在这个目标值 <code>target</code> ，则返回 <code>true</code> ，否则返回 <code>false</code> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2<code>,5,6,0,0,1,2]</code>, target = 0
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2<code>,5,6,0,0,1,2]</code>, target = 3
<strong>输出：</strong>false</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 5000</code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= nums[i] <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li>题目数据保证 <code>nums</code> 在预先未知的某个下标上进行了旋转</li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= target <= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>这是 <a href="https://leetcode-cn.com/problems/search-in-rotated-sorted-array/description/">搜索旋转排序数组</a> 的延伸题目，本题中的 <code>nums</code>  可能包含重复元素。</li>
	<li>这会影响到程序的时间复杂度吗？会有怎样的影响，为什么？</li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [搜索旋转排序数组](../search-in-rotated-sorted-array/README.md)
